
\textbf{Question 1}

\medskip

La probabilité que le jeton soit rouge et gagnant est :

\begin{center}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{X|}}\hline
		\textbf{a.~~}$0,2$&\textbf{b.~~}$0,45$&\textbf{c.~~}$0,15$&\textbf{d.~~}$0,95$\\ \hline
	\end{tabularx}
\end{center}

\textbf{Question 2}

\medskip

La probabilité que le jeton soit gagnant est :

\begin{center}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{X|}}\hline
		\textbf{a.~~}$0,2$&\textbf{b.~~}$0,6$&\textbf{c.~~}$0,25$&\textbf{d.~~}$0,95$\\ \hline
	\end{tabularx}
\end{center}

\textbf{Question 3}

\medskip

Un joueur tire successivement et avec remise deux jetons de l'urne. La probabilité
qu'il tire deux jetons rouges est :

\begin{center}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{X|}}\hline
		\textbf{a.~~}$\np{0,5625}$&\textbf{b.~~}$0,75$&\textbf{c.~~}$0,30$&\textbf{d.~~}$0,15$\\ \hline
	\end{tabularx}
\end{center}

On note $X$ la variable aléatoire qui représente le gain algébrique en euros d'un joueur.

La loi de probabilité de $X$ est donnée par le tableau suivant:

\begin{center}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
		Valeurs $a$ prises par $X$	& $-5$	&$0$	&$10$\\ \hline
		$P(X= a)$					& 0,6	&0,15	&0,25\\ \hline
	\end{tabularx}
\end{center}

\textbf{Question 4}

\medskip

La probabilité $P(X > 0)$ est égale à :

\begin{center}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{X|}}\hline
		\textbf{a.~~}$0,15$&\textbf{b.~~}$0,6$&\textbf{c.~~}$10$&\textbf{d.~~}$0,25$\\ \hline
	\end{tabularx}
\end{center}

\textbf{Question 5}

\medskip

Le gain algébrique moyen en euros que peut espérer un joueur est égale à :

\begin{center}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{X|}}\hline
		\textbf{a.~~}$0$&\textbf{b.~~}$-0,5$&\textbf{c.~~}$\dfrac{5}{3}$&\textbf{d.~~}$5$\rule[-3mm]{0mm}{9mm}\\ \hline
	\end{tabularx}
\end{center}